[
    {
        "id": 1,
        "question": "¿Cuál de las siguientes características es clave en un componente de navegación?",
        "type": "multiple-choice",
        "options": [
            "Control de rendimiento gráfico",
            "Definición de rutas",
            "Personalización de colores",
            "Gestión de memoria",
            "Manejo de eventos táctiles"
        ],
        "correctAnswer": "Definición de rutas"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "¿El uso de patrones de diseño consistentes mejora la usabilidad de una aplicación móvil?",
        "type": "true-false",
        "correctAnswer": true
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "¿Cuál de los siguientes componentes permite integrar flujos de datos reactivos en aplicaciones móviles utilizando Kotlin?",
        "type": "multiple-choice",
        "options": [
            "Navigation Component",
            "LiveData",
            "RecyclerView",
            "ViewPager",
            "Room Database",
            "ConstraintLayout"
        ],
        "correctAnswer": "LiveData"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "¿Cuál de los siguientes componentes se utiliza para capturar texto ingresado por el usuario en una aplicación móvil?",
        "type": "multiple-choice",
        "options": [
            "Spinner",
            "TextField",
            "ListView",
            "ImageView",
            "Button",
            "ProgressBar"
        ],
        "correctAnswer": "TextField"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "El componente utilizado para crear listas dinámicas con scroll optimizado en Android es: ..................",
        "type": "fill-blank",
        "correctAnswer": [
            "RecyclerView"
        ]
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "¿Cuál es el propósito del componente WorkManager en una App Android?",
        "type": "multiple-choice",
        "options": [
            "Gestionar gráficos complejos.",
            "Proporcionar almacenamiento en caché.",
            "Manejar las tareas en primer plano.",
            "Controlar la navegación entre pantallas.",
            "Administrar eventos del ciclo de vida de la aplicación.",
            "Coordinar tareas recurrentes y en segundo plano."
        ],
        "correctAnswer": "Coordinar tareas recurrentes y en segundo plano."
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "¿El componente Navigator permite manejar rutas y pantallas en Flutter?",
        "type": "true-false",
        "correctAnswer": true
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "¿Cuál de los siguientes componentes se utiliza para activar o desactivar una opción?",
        "type": "multiple-choice",
        "options": [
            "Progress Bar",
            "Checkbox",
            "Radio Button",
            "Dropdown",
            "Switch/Toggle"
        ],
        "correctAnswer": "Switch/Toggle"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "¿Seleccione 3 elementos clave para un diseño de interfaz de usuario accesible?",
        "type": "multiple-select",
        "options": [
            "Uso de animaciones complejas",
            "Diseño minimalista",
            "Contraste de colores adecuado",
            "Elementos táctiles grandes",
            "Evitar el uso de texto en imágenes",
            "Etiquetas semánticas claras"
        ],
        "correctAnswer": [
            "Contraste de colores adecuado",
            "Etiquetas semánticas claras",
            "Elementos táctiles grandes"
        ]
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "¿Cómo se llama el controlador que gestiona las transiciones en Android Jetpack Navigation?",
        "type": "fill-blank",
        "correctAnswer": [
            "NavController"
        ]
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Empareja cada término de diseño con su definición:",
        "type": "matching",
        "pairs": [
            {
                "description": "Conjunto de elementos gráficos que conforman la interfaz",
                "match": "UI"
            },
            {
                "description": "Ajuste automático de la interfaz a distintos dispositivos",
                "match": "Diseño responsivo"
            },
            {
                "description": "Boceto inicial de la estructura de la aplicación",
                "match": "Prototipo"
            },
            {
                "description": "Experiencia general del usuario con el sistema",
                "match": "UX"
            },
            {
                "description": "Modelo funcional de una aplicación para probar la UX",
                "match": "Prototipo interactivo"
            }
        ],
        "options": [
            "UI",
            "UX",
            "Diseño responsivo",
            "Prototipo",
            "Prototipo interactivo"
        ],
        "correctAnswer": [
            "UI",
            "Diseño responsivo",
            "Prototipo",
            "UX",
            "Prototipo interactivo"
        ]
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "¿Cuáles son ejemplos de componentes básicos en el desarrollo de Apps? (Elija 3)",
        "type": "multiple-select",
        "options": [
            "Snackbar",
            "Button",
            "Menu",
            "AlertDialog",
            "TextField",
            "CheckBox",
            "RecyclerView"
        ],
        "correctAnswer": [
            "Button",
            "TextField",
            "CheckBox"
        ]
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "El componente ................... sirve para mostrar imágenes en Android",
        "type": "fill-blank",
        "correctAnswer": [
            "ImageView"
        ]
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "¿Cuál es el principal objetivo del diseño responsivo en una aplicación móvil?",
        "type": "multiple-choice",
        "options": [
            "Optimizar animaciones.",
            "Aumentar la accesibilidad para usuarios con discapacidades.",
            "Crear experiencias personalizadas para cada usuario.",
            "Simplificar el código del backend.",
            "Mejorar la velocidad de carga de la aplicación.",
            "Garantizar que la interfaz se adapte a diferentes tamaños de pantalla"
        ],
        "correctAnswer": "Garantizar que la interfaz se adapte a diferentes tamaños de pantalla"
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "¿Qué clase de Android se utiliza para representar una unidad de interacción de usuario?",
        "type": "multiple-choice",
        "options": [
            "ContentProvider",
            "Fragment",
            "Service",
            "Activity",
            "BroadcastReceiver"
        ],
        "correctAnswer": "Activity"
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "El componente Data Binding permite vincular directamente datos a vistas sin necesidad de interactuar con el controlador?",
        "type": "true-false",
        "correctAnswer": true
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "¿Cómo se llama el componente que permite seleccionar un valor dentro de un rango? ..............",
        "type": "fill-blank",
        "correctAnswer": [
            "Slider",
            "SeekBar"
        ]
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "El método onCreate() se utiliza para inicializar componentes esenciales al crear una actividad?",
        "type": "true-false",
        "correctAnswer": true
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Empareja cada componente de Android con su función principal:",
        "type": "matching",
        "pairs": [
            {
                "description": "Activity",
                "match": "Manejar la interfaz del usuario."
            },
            {
                "description": "Broadcast Receiver",
                "match": "Responder a mensajes globales del sistema o de aplicaciones."
            },
            {
                "description": "Intent",
                "match": "Facilitar la comunicación entre componentes."
            },
            {
                "description": "Service",
                "match": "Ejecutar tareas en segundo plano."
            },
            {
                "description": "Content Provider",
                "match": "Proveer datos entre diferentes aplicaciones."
            }
        ],
        "options": [
            "Manejar la interfaz del usuario.",
            "Responder a mensajes globales del sistema o de aplicaciones.",
            "Facilitar la comunicación entre componentes.",
            "Ejecutar tareas en segundo plano.",
            "Proveer datos entre diferentes aplicaciones."
        ],
        "correctAnswer": [
            "Manejar la interfaz del usuario.",
            "Responder a mensajes globales del sistema o de aplicaciones.",
            "Facilitar la comunicación entre componentes.",
            "Ejecutar tareas en segundo plano.",
            "Proveer datos entre diferentes aplicaciones."
        ]
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "¿Cuál de los siguientes principios de diseño asegura que una aplicación sea susceptible de mejora contínua?",
        "type": "multiple-choice",
        "options": [
            "Facilidad de uso",
            "Diseño responsivo",
            "Consistencia",
            "Retroalimentación",
            "Atractivo visual",
            "Usabilidad heurística"
        ],
        "correctAnswer": "Retroalimentación"
    }
]